
\documentclass[12pt, letter]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel}
%\usepackage{times},puede ser arial 
\usepackage{csquotes}
\usepackage[left=2.54cm, right=2.54cm,top=2.54cm,bottom=2.54cm]{geometry}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\usepackage[backend=biber,style=apa]{biblatex}
\bibliography{Referencias.bib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

\title{\huge{Interrupciones}}
\author{Victor Manuel Arbeláez Ramírez \\ Facultad de ingeniería \\ Universidad de Antioquia}
\date{}

\begin{document}\raggedright

\maketitle


\section*{Introducción}
Los microprocesadores son herramientas que pueden ejecutar una gran cantidad de instrucciones en un segundo, por lo que, para hacer uso del mayor potencial de sus capacidades, se opta eficientemente por las ventajas que deja el sistema de las interrupciones como se podrá apreciar a continuación. Aun así, el concepto de éstas interrupciones es un poco más complejo de entender, debido a que es poco intuitivo con respecto a lo que se viene aprendiendo en los cursos básicos de computación y programación, en donde la mayoría de procesos se ejecuta de una manera continua. Se enunciará entonces, su definición, su historia, los tipos que existen y la forma de implementarlos teniendo como objetivo el conocer que son y para que se usan las interrupciones a nivel del microprocesador.
\newpage

\section*{¿Qué es una interrupción en el contexto de los microprocesadores?}

\setlength{\parindent}{31pt}
Una definición para el concepto de interrupción podría ser: Una interrupción consiste en un mecanismo que provoca la alteración del orden lógico de ejecución de instrucciones como respuesta a un evento externo, generado por el hardware de entrada/salida en forma asincrónica al programa que está siendo ejecutado y fuera de su control. 

\setlength{\parindent}{31pt}
Como se expresa en la definición una interrupción es un mecanismo que altera la secuencia lógica de ejecución, por lo que la próxima instrucción a ejecutarse no es la que se tenía prevista inicialmente en el del orden lógico, sino que se pasa a la primera instrucción de otro servicio o proceso causante de la interrupción.

\setlength{\parindent}{31pt}
El programa de interrupción es semejante a una subrutina, ya que debe almacenar los datos de estado y registro y conservar el contenido del microprocesador antes de la interrupción.

\section*{¿Se puede hablar de la historia de las interrupciones?}

\setlength{\parindent}{31pt}
No se puede hablar propiamente de la historia de las interrupciones, pero se sabe que están presentes desde la invención de los controladores basados en la arquitectura de von Neumann y los microcontroladores, ya que había la necesidad de interactuar con los periféricos externos, pero no de forma mecánica, sino mediante un software provisto de instrucciones al procesador. Inicialmente, la técnica que se empleo fue que el propio controlador se encargase de sondear el dispositivo cada cierta cantidad de tiempo "polling" para conocer en qué momento ejecutar la interrupción. Después, para desentenderse de ésta problemática se optó propiamente por los conceptos de interrupciones, en donde se delega la responsabilidad al periférico para que avise de la necesidad de "interrumpir" un proceso y  así evitar el estar sondeando cada cierto tiempo.

\end{document}\raggedright
